保險業監管局最新數據顯示，第三季內地客來港新做保單保費按季急挫近三成

【財經評論】飯來張口不作為 港經濟無以為繼

回歸以來，中港兩地經濟美其名是更緊密聯繫，實質上港府不思進取，習慣凡事向內地「伸手」，結果長期依賴內地客源來支持經濟。到今年社會出現極端動盪，大陸人來港驟減，百業即時陷困。此情此景，實拜港府長期不作為所賜！官員們再不深刻反省、決心改革，只怕香港經濟沉淪無極限！

社會動盪接近6個月，昔日旺區遊客如鯽，如今街道冷清、名店門堪羅雀、食肆倒閉，空舖湧現。究其原因，各行各業長期依賴內地客源，如今除了旅遊及零售業當災，金融業亦難逃劫數。保險業監管局最新數據顯示，第三季內地客來港新做保單保費按季急挫近三成，致拖累期內香港整體壽險新做保費亦大跌逾兩成。

這些年中國經濟崛起，中國客具消費能力，是全球商界爭取服務的對象，香港乘地理之便側重經營，無可厚非。但問題是，政府的職責，理應有別於一般商家的視野，該站得高、望得遠，做好長期戰略模式，不能眼見經濟發展嚴重失衡仍滿足於現狀，更何況香港自詡為國際金融中心，理應放眼全球。偏偏如今港股近七成市值來自中資企業，總體市值雖有增長，但若撇除來自中國的港股通成交，實際上港股交投薄弱，反映國際資金的參與度每況愈下。

同樣的情況亦出現在保險業，這些年業界樂於做內地客業務，致使高度依賴中國單一客源和壽險單一產品類別，其他的如海事保險等保險產品的推廣、新產品的開發、創新科技的應用及全球化市場的拓展，形勢落後於人，結果非壽險市場份額不斷流失，相關的專業服務如精算、會計、法律等專才資源亦同告流走，更遑論能成為地區保險樞紐。如今內地客源斷纜，壽險市場增長無以為繼，整個保險業都失去動力，長期失衡發展所造成的惡果表露無遺，正正也就是當前香港經濟困局的寫照。

香港經濟急轉直下，凸顯回歸以來政策嚴重不濟，產業結構單一，過度依賴中國，以為近水樓台，打跛腳都不用愁。誰知中美開打貿易戰，加上香港一場政治風暴，令這個習慣了「飯來張口」的敗家兒不堪一擊，百年基業危在旦夕！

當前的危機，顯示港府長期無承擔，全無戰略部署，更不懂將核心產業做大做闊，只管守着金山銀山而無所為，長期滿足於「食便飯」，致落得如今施政寸步難行、經濟沉淪。身處國際大變局，內地亦自顧不暇，香港若繼續自甘墮落，更多更大的亂象勢必陸續有來。

轉自方向報

想知某報讀者嚴重老化，而且寧願睇免費文滙報，有咩進取對策？

保險狗最撚多支那人

跌太少

班支那iang既事唔關香港人事

買撚到咩
上頭唔俾走資呀

就係呢班支那人養起班支那保險雞
早死早超生
香港係個垃圾三線小城市咋，你哋呢啲人才嚟香港真係好浪費
返去報效祖國啦支那雞

咪同金鋪藥房一樣
個行業本來就唔需要咁多人做

跌六成都唔夠

關咩事,支那BAN左用保險走錢炸

仲唔快D多謝政府推暴動罪
買左唔保以後無人會再買保險

果班agents 好多中國「專才」
其實係中國唔掂冇水，走資需求少咗

咁都唔跌百分百 堵塞漏洞 嚴防走資

當前的危機，顯示港府長期無承擔，全無戰略部署，更不懂將核心產業做大做闊，只管守着金山銀山而無所為，長期滿足於「食便飯」，致落得如今施政寸步難行、經濟沉淪。身處國際大變局，內地亦自顧不暇，香港若繼續自甘墮落，更多更大的亂象勢必陸續有來。

緊係啦 個個特首只係諗完做完就去中共更上一層樓 反正香港50年就玩完 又點會落心落力

AIA 專請 蝗狗做保險狗
再一車一車去 sell 班蝗狗保險 , 實際係走資

依啲垃圾行業 累死香港好撚多年
必須滅

cls, 3成咁少

方向報講得咁好嘅今次

保監監管不力，縱容跨境人民幣流出

上面資金外流管制，梗係跌

等睇班大陸狗俾人趕返鄉下

真 啲咭碌極都碌唔到

三成太少,至少要跌7成